\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 混雑状況の確認
pjstat --rsc -b # 投げられているジョブ数
pjstat --rscuse # リソースグループのノード使用率
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ベース格子生成・領域分割のジョブ投入
pjsub run1base.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}
[INFO] PJM 0000 pjsub Job 123456 submitted.
\end{lstlisting}
\begin{tips}
  講習会中に{\ttfamily lecture}リソースグループが混雑している場合には，
  {\ttfamily pjsub run1base.sh -L rg=tutorial-o}で投入する．
\end{tips}
